［求救］家中幼貓很衰弱，救港島獸醫推介

家中一歲大英短近幾日完全冇晒胃口，虛弱，郁都唔想郁
去左天后一間寵物診所，照左X光
初步發現有肺積水，醫生同我地講有機會係FIP
但始終想睇多一間confirm ,始終FIP死亡率極高
上網見到旺角古道有FIP經驗，但未book 到，一陣會仆過去睇下有冇得收左症先

如果真係唔得，想帶貓到北角動物醫院或者VSH 睇左先
咁多位巴絲有冇經驗或意見，我或者知唔知邊個獸醫對FIP好有經驗🙏🏻🙏🏻🙏🏻

以為你問連登神醫，我都係出返去先

VSH好撚貴，同埋你就咁行入去佢唔會睇你，要其他獸醫referral

我隻狗臨走前係vsh 住左一星期，埋單9萬左右

如果真係FIP，而家有新針藥可以打
但你要自己google下，睇下個價錢同入手方法你接唔接受到先

住左一個禮拜喎老友，十萬樓下落樓差唔多啦。

樓主儘快搞啦，有 d 錢真係冇得慳，

樓主有tg ？ 自己喺主人&獸醫助護 或者可以幫幫你

佢收我10萬，20萬都唔成問題，我純粹提樓主vsh係貴，佢收費唔係一般獸醫水平

That’s all

如果一定港島可以試下中環9lives貓醫院
祝你主子大步檻過

利申住九龍，睇過1次覺得太遠

自己屋企個baby唔舒服心都痛埋 ... 搵日真係要買保險

唔該兄弟，收到哂
上網都睇過，除非要做一啲好專業嘅手術，如果唔係未必有必要用Vsh
感激

岩岩上網睇左，大量好評，古道唔得都可能睇左佢先，謝謝你

知唔知香港邊間獸醫有新針藥？感謝

最慘的絕症, FIP貓傳染性腹膜炎

最近FIP情況嚴重, 有人叫我寫關於FIP的文章 ... FIP = 貓傳染性腹膜炎 ... 絕症 ...

基本上FIP發生在兩歲以下的幼貓, 通常都是四五個月左右的貓咪, 有乾濕兩種情況, 濕的就是嚴重腹水, 很容易發現, 乾的比較難診斷, 通常小貓突然完全不吃東西, 加上神經症狀站不穩或無力等都有可能 ... 無論乾濕通常貓咪都會免疫系統下降, 伴隨嚴重的貓感冒或癬, 另外很多貓都會有黃疸但驗血肝膽指數又正常, 白蛋白很低但球蛋白(抗體很高). 輕微貧血等都是常見的症狀 ... 腹水抽出來應該是無色的, 但高蛋白含量, 有血的話可能是醫生抽水的時候插到血管或根本不是FIP.

FIP是由冠狀病毒引起, 基本上大部分的貓都感染過冠狀病毒, 特別是Breeder或寵物店出來的貓, 冠狀病毒會躲在貓咪的巨噬細胞(白血球)裡面, 發病之前通常因為病毒突變造成, 十隻倍感染的貓可能只有一隻會中獎, 一但中獎通常無藥可醫 ...

網路上很多FIP醫好的case, 不過九成九九都是誤診, 因為基本上FIP沒有辦法100%確診, 主要是靠症狀, 驗病毒及驗血指數來確認, 但就算全部符合也不一定是FIP ...

簡單來說, 2歲以上的貓, 不可能, 我這麼久只見過一隻! 腹水是血水而不是透明液體, 不太可能, 通常是肝臟問題或心臟問題導致血液回不到心臟而造成的腹水 .... 有痾嘔 .... 通常FIP貓只是完全不吃東西, 不太會痾或嘔 ...

如上面這篇, 第一, 他是Angora不是波斯貓, 第二, 他說醫生抽出血水, 那就根本不是FIP ... 但這個人造成很多真正感染FIP貓咪的主人有了假的希望 .... 唉 .... 其實只是誤診而已

當然如果真的很像有了FIP, 反正都沒有什麼太多可以做了, 試下中藥我並不反對, 目前有研究顯示干擾素Interferon omega似乎可以減少冠狀病毒的數量, 但真正的研究顯示在數據上面用了干擾素的貓及沒有用的貓平均壽命是沒有不同的 .... 不過他們只用了九隻貓, 所以可能不太準確, 如果你有錢的話, 我不介意試一試Interferon omega, 看看是否有效, 也可以Po上來這邊介紹給大家實際經驗 .... 不過最好先做齊所有診斷確認是FIP先, 不然網路上就又多一個誤診而給主人假希望的case了 ...

如果你沒有錢試干擾素, 用類固醇也完全沒有效, 抽腹水更是沒有意義, 好好陪他幾日, 真的精神狀況很差的話來打支針送他一成吧~ 因為大多數的FIP貓最後是餓到虛弱而死 ... 不要這麼殘忍啦~

做獸醫看到FIP的case往往是最難過的, 因為通常是很年輕精神的小貓, 突然變成這樣, 完全沒有任何事可以做到, 主人通常才剛剛跟小貓開始有感情就要分離, 真的很慘 .... 也是做醫生最害怕遇到的 .... 緣分何時盡我們控制不了, 但至少努力過, 在他們有生之年好好陪過他們就足夠了 ...

我 copy 古道 fb
樓主睇下古道醫生講既野 2014年 可能依家有新藥

冇，隻藥未上市 就算有佢都應該唔敢大聲講
但係而家有辦法入手，自己search GC376 & GS-441524，
搏唔搏你自己諗
fb啲fip貓group應該好多人用過，你自己睇睇

你join fb腹膜炎group

VSH, domestic cat, 4 months old, same symptom, 5 days total, ~45k

啲針藥香港冇得買
佢地用其他方法係大陸運落黎
你快啲入fb個腹膜炎group
佢地好似有睇開嘅醫生

照個CT要三皮

唔好去東區動物醫院
有朋友隻狗比佢地累死左

非常有用既資訊，多謝連登各巴絲🌈

試下睇spca

如果用針藥記得搵人教你打
喺天下貓貓見到有個主人
打左幾日都係打皮膚
仲搞到啲皮膚損晒發炎
最後貓貓走埋
真係唔好犯低級錯誤

four paws

有冇驗血？睇多間證實咗係唔係FIP先
依家有新藥，有啲好嘅獸醫有機會同你講，再教你打針，但佢地一定唔會有得賣，因為未成熟

證實咗係嘅話入左FIP fb群先，啲主人會借住佢地啲藥俾你用住先

祝貓貓大步檻過